[長文] 致林鄭月娥公開信

寫在下筆之前

老實說，我一直以為我在民主與建制之中，我是偏向建制的。因為我深信，只有良好的制度與秩序，方能成就更好的未來。
然而，我更加明白，有些東西比『繁榮』、『穩定』更加重要──儘管我並不肯定近年香港到底存不存在這兩個詞。
先說明一下，我的主張也許會引起不少巴絲打的負評。
但請相信我，我只是不願意再看見任何一個犧牲者。
我明白得到，以下的內容只能代表個人意見，並不代表任何人──但如果認同我的話，請

-----------------------------------------------------------------------------------

致林鄭月娥公開信

如果說陳芳安生是以朋友、前同事身份來去信予你的話，那麼我就單純是以一個市民，一個嘗試再次重用和平、理性的方式向你表達意見的市民──如果你在回歸酒會致辭所言『透過不同途徑接觸年輕人』並非空談，我真的希望你能夠看到並回應這封信。

首先，按照無罪假定原則，我就先『推定』你原先並非真的漠視民意，並已經汲取教訓，會確保政府日後的工作，更貼近民心、民情、民意──儘管我不肯定你眼中的三民是否只有藍色。但請先讓我表達我的寒意，就在過去一段日子裡頭，三名年青人先後因為『反送中』條例而自殺身亡，政府卻一字不提，實在叫人寒心。

一眾示威者/我並非想威脅政府，只是請求政府側耳傾聽，政府並無奪走民眾聲音、民主、自由、公義的權利，民為貴、君為輕、社稷次之。若然你宣稱政府的施政風格要改得更開放和更包容，聽取民意的工作要革新，那麼，希望你用心閱讀下文，這是不才對於解決現今困境的意見：

1. 宣告『撤回逃犯修訂條例』
這是一眾示威者的意志，亦是最堅實的意志，不可動搖。若然這些字眼真的如此雞毛蒜皮，懇請政府官員以『撤回』二字宣告。正如鄭司長所言，我們勿斟酌字眼，只要重新以二字宣告，相信民怨大減。

2. 撤銷至今為所有反送中抗爭者控罪
我注意得到政府發言人於七一發出聲明『政府從沒為6月12的衝突事件定性』，我暫且不質疑那個『從』字，我亦暫且當成回應了示威者的定性訴求。然而，我卻得重申一次，唯有撤銷至今為所有反送中抗爭者控罪，方乎合公眾最大利益。懇請政府莫只聽一言。你可曾見過暴徒會主動執拾垃圾？會為不認識的人奔波傳遞哮喘藥？當佔領後，卻是主動保護文物、圖書，甚至不會盜取任何飲料。這世上，恐怕沒有比這些更可愛可笑的暴徒了。我曾以為香港人皆是各家自掃門前雪，但是經歷七一午夜十二點一役後，我深信香港人真的能夠做到『一齊上、一齊走』。民不畏死，奈何以死懼之。同樣的，民不畏刑，奈何以刑懼之？然而，雖然『前線』以做好最惡劣的心理準備，但一眾示威者以及我亦有義務去為他們討回一個他們應該有的未來。法治，指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態。若然，單純『以法治國』，那也不過是以法治為包裝的人治而已。在此，懇請政府傾聽民意。

3. 以獨立委員會調查612一事，並作出警權改革
我明白得到警察需要士氣、軍心，但是我相信一件事：香港能夠成為全球最安全城市之一並非來源於香港警察，而是一眾和平、理性的香港市民。別以612、71為例子，就算是以收成期的腦子去想也想得明白：6月9的時候立即宣告，即使僅僅是『暫緩』，也不會醞釀成今時今日的衝突。
曾幾何時，香港是個令人感到無比舒適、安全的地方，《警察故事》、《陀槍師姐》等作品是何其的叫人拍案叫絕。然而，如今最令人不安的，卻偏偏是這些部隊。世上沒有一個地方的人民會如此厭惡自己城市的警察。當出現這個問題的時候，政府是不是應該『停一停、想一想』？

在這裡，我並非要追究違法黑警，亦非期望警方能夠『交名單』(若然他們願意的話，速龍的身上肯定有位置貼上編號的吧？)。再者，事到如今，恐怕也不可能真的找回所有違法黑警，而且亦無法挽回所流過的血與淚。就我所見，警察絕非香港市民的敵人，我亦同意香港需要警察。然而，警察的體制化出現了問題，612的問題/疑慮眾所周知，而監警會與警察投訴科並非真的如一眾高官所言的行之有效。以下為其中一部份數據：

證明屬實的嚴重指控統計

--------------2011/12--2012/13--2013/14--2014/15--2015/16--2016/17
毆打-------- 0 (77)-----0 (50)-----0 (53)-----0 (37)-----1 (50)-----0 (39)
捏造證據---2 (79)-----1 (57)-----0 (51)-----0 (46)-----0 (36)-----0 (17)
恐嚇---------0 (38)-----0 (24)-----0 (28)-----0 (17)-----2 (21)-----0 (35)
（括號內為相關指控總數）
資料來源︰監警會年報

無容置疑，示威者對於監警會與警察投訴科並非空穴來風，其中更有前明報記者被打案一例。但願特首閣下之前只是被蒙在鼓裡，等到你看到這封信後，希望你的回答一下，這些數字是否顯示出並無獨立調查委員會的必要性？

我再強調一次，我並非要追究違法黑警或要求警方交名單。現在真正的問題並非警員自身，而是體制問題。我們需要一個委員會全面調查警方於612的行動，並作出日後檢討，例如『重新設計速龍小隊的服裝讓他們有位置放置編號』等。唯有一個真正公平、公開的獨立調查，方能讓市民信服。若然警方真的有錯，懇請特首再次執起母親論，不要縱容警方的任性行為。

4 設立民意法
這裡僅僅是我個人意見。如今立法會淪為垃圾會，按照我(我不敢代表其他人)的觀點，正正就是立法會無法顯示民意。在這裡，懇請政府與立法會確立民意法，取代現行問責機制。香港人是和平而理性的，絕大多數只會以遊行來訴諸訴求。然而，這個月來鮮有回應。
以獨立法權為首，確立民意委員會，統一估算每次上街人數，以上街訴求人數控訴所有漠視民意的官員。若然行政官員或立法議員所行之事有違民意，應當剝奪其政治權利，只因其已經無法代表人民意願，藉此讓一眾官員、議員引以為戒，讓他們好好聆聽人民的歌聲。

我不會在此要求任何政府官員、執法人員下台或者道歉，因為就算再多的道歉也不會挽留三條人命，以及眾多市民的血、汗、淚。我只是希望，每當一眾抗爭者每晚忍不住因為一則又一則新聞而落淚的時候，那些同時呆在冷氣房中嘆冷氣的官員從今以後能夠真真正正的敬業樂業，懇請你們不要被手中的權力、薪金、地位所迷倒，官並非『父母』，僅僅是『公僕』，再高的地位，也不過是一介凡人。你們跟一眾街頭抗爭者是沒有分別的。

最後，我想再強調一句，真正的法治是以民意授權為前提，亦只有這項，方是真正的香港法治精神。所以不要再找任何理由，請真正正面回應一次示威者的訴求。如果可以，希望你能夠聯同立場新聞、港台直播，接觸連登TG公海，於網上切身傾聽民意──我們沒有大台，沒有人能夠代表我們。

天祐吾城
做了一場惡夢的九十後 / 一個連登巴打
-----------------------------------------------------------------------------------------
給一眾巴打：

冇錯，我認衰仔，呢份係一個折中方案，同陳太一樣，同時撤走兩邊控罪。
但老實講，我真係唔希望贏一場有犧牲既仗，對於我黎講，三條人命已經係好重好重既代價。
自從6月12號個場惡夢起，我個情緒已經波動得好勁，好多野都無法集中精神做到，我努力去平伏自己，去收拾心情。
但每當我真係放低左連登同埋FB之後，往往就有一個烈士惡耗傳黎，就好似叫我唔好停落黎一樣。
我覺得我需要做一D野，需要去做D野，去盡可能令大家贏到一場仗，呢場仗可能幾乎無任何大既勝果，但最起碼，我地應該止於三條人命既犧牲。
唔好再有任何人被落下、唔好再有任何人被捕、唔好再有人因為遙遙無期的抗爭而放棄生命

我本身都唔打算去提出呢個折中方案。但我真係好怕，真係好怕政府繼續企硬，然後再有人因為咁而跳落黎，好怕再有人被捕……
我真係好怕……

所以，呢場仗，等我地一場去贏，冇一個犧牲咁贏，好冇？
我知道完全不受傷好難
但答應我，不放棄、不被捕、不篤灰、不割席
每一個人都重要，每一道生命都重要
香港既未來需要你

最後，我知道上面提出既直播TG對話好ON9，但我真係希望有一個渠道被佢同我地對話
BTW 如果政府繼續莫視民意，大家一齊繼續夢中相見

天祐吾城
過客

支持公開信方案 / 支持打一場無犧牲既仗
即管負評啦，但唔好屈我係三毛，因為真係仲痛撚過放題

通頂唔訓寫出黎假如當中出現錯字/ON9野，屌細力D得唔得

冇人睇我都自推一下得唔得

加油香港人

一齊加油

我推多一下就準備去番工做社畜
(暫時睇都冇得避)希望再次發夢見到大家

3條人命，已經唔係撤回反送中條例同撤消暴動定義就解決到既事

其實我都明，所以我更希望係勝利既基礎上可以改革政制同處理警權過大既問題
我剩係想唔好係三條人命之上，有更多既犧牲者，不論係性命定係前途上

覺得你唔係3毛，不過你用ga就係引致今香港死局ga思維。

我覺得不帶犧牲嘅抗爭只係耍無賴，就好似民主派又回歸到而家做緊ga咁。佢哋未必真係民建聯B隊，但係佢係只係想唔好整污糟自己嘅衣服然後進行抗爭，我諗呢個就係問題所在

多謝

但奇實就呢個方案既內容, 我自己都覺得FF過頭
唔好話林鄭佢地會真係接受呢個方案, 單純提出林鄭直播上TG 我都覺得自己ON9
而事實上 我都做好接住落黎既日子都會繼續有犧牲既出現
我單純想係情況惡劣落下之前 盡力一試

總之, 兄弟爬山

推 即使唔係完全同意上述論點
但至少感受到你的用心

多謝

兄弟有心
加油

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

支持